事業為重唔想拍拖住

是咁的
另一半自己搞生意 事業發展緊壓力好大
我都好明白 所以佳節呀星期六日
我都無要食大餐呀 行街睇戲
佢都只係會放工行番屋企段路打比我
或者係屋企打住Winning 鳩同我講幾句
以前都會怨 但我依家改好咗因為互相遷就好重要

前幾日 佢忽然話
發現自己真係好想自己一個 所有感情事都唔想理

愛自己多啲

其實上年都試過兩次 佢一壓力大
處理唔到曬公事 就連我都處理唔到

點解次次都係犧牲我
我自問唔係濕鳩港女丫
你話輸畀第三者 我都有得屌鬼丫

籍口姐

你可唔可以講個事實畀我聽
我喊到眼都腫曬

岀面有第個？

我知佢真係好忙架
無第二個架
但有事唔可以一齊面對咩

今次就話要丟低我幾個月

求解答

攰 懶

人根本不需要拍拖和性愛，覺悟吧

唔愛你

yup

咁易可以放低你，證明你唔係佢大生最愛囉，佢覺得只要事業有成，要搵個比你好嘅容乜易

佢話佢好愛我架
話佢忙完想拍拖會搵番我
佢呢一刻覺得一個人好開心

全部都係假架 ?

我曾經仲為佢事業為重感到驕傲

好傷心

個男人幾識諗 抵讚
樓主你男友(ex)做咩生意？

淨係需要錢同自由？

可能佢唔夠愛你，因為佢覺得事業比你重要。

唔關事啦 我有時都會諗拍拖都幾阻事業
但講真 真係愛你條女時 點會放低愛人反而唔係事業

總結係佢唔夠愛你

上個月明明仲好開心傾緊不如租樓住

只需要基本的衣食住行

咁到你真係唔夠時間要二簡一咁點？ 又係衰人？
男人一事無成又比人屌
發展事業和平分手又屌

點解我遇唔到D會為我喊既女

其他人話我太縱佢 所以佢蝦我
咩生意就唔講啦

我平時放假 都去幫佢做野 入數
我私人時間畀佢原來都唔夠
仲要埋自由

因為人地有事業 有錢 我冇

好彩無一齊住囉

個時佢話 我係佢努力工作嘅源動力
工下作下 有眉目就咁

如果奉獻哂你所有咁佢就愛你既話不如佢愛佢呀媽

女友同呀媽既分別就係女友可以帶比佢情趣
而唔係多一個工人or呀媽

冇野叫唔想拍拖住

係得因爲唔愛 其實你好清楚 平時行為都會feel到

唔好自欺欺人

其實我自己都就搞 不過真係會冇哂時間 當佢冇時間 佢就會唔想理你
你再煩佢 佢一定走
你唔煩佢 佢只會覺得你可有可無 都係走

所以 你要比surprise 佢 比情趣佢 比新鮮感佢 至於點做 我諗你應該最清楚佢

我無考究呀
佢過到活咪得

個男仔會唔會係太忙 覺得自己都分唔到時間比你 所以唔想曬你時間?

傻女 唔好咁啦 係唔夠愛你就唔夠愛你
無左都唔需要可惜

你幫唔到佢分擔，你就係阻住佢架啦。講真，啲咩醫生，護士輪更制既職業點解會搵返自己果行既人就係因為大家都知點去適應對方既工作時間同作息。
淨係幫佢小忙入數做野呢啲唔夠嫁，仲要可以明白佢煩惱啲咩，需要啲咩心靈上支持。你做唔到只可以話你係佢最需要人幫既時候比唔到支持佢。
佢想要分手無非都係因為覺得自己太忙同埋知你唔係同佢一齊咁熱心做佢做既野，會覺得佢阻住你幸福怕哂你時間更或者就係你哂緊佢時間。
捱過呢十年佢間公司上左軌道自然一片光明，睇你忍唔忍到同埋幫唔幫到佢。不過觀乎你講到上年都係咁，似乎呢一年來你都唔知問題係邊到。

c
情趣 佢肯施捨時間係我身上先講啦

就憑你諗嘢咁負面 點吸引佢呀 你至少都正面啲 積極啲呀
做生意已經夠煩 加埋你咁負面 比我都寧願自己一個

想幫你先講咁多

我有去好熱心幫佢呀 但到某d 層面已經係我幫唔到佢
亦唔係佢industry expert 我唯有可以做聽佢訴苦 同埋係生活上幫佢打點

佢都唔願意去同我share 我好想同佢分擔

上年又係咁 係因為生意start up 壓力大 唔想花時間我身上
後尾上軌道 就冇事
今年再有新發展 又再loop

所以我唔明 點解有乜都係犧牲我

唉 想死

佢有用呢個方式講過
但佢自己都認自私

萬幾啦 我有想過唔做 去幫佢手
但有乜事 2個一齊棟係度就仆街啦

好簡單，大家諗既野唔同，人地已經不停進步緊，你就原地踏步，你有無諗過會進修下？增值下自己？唔係表面上淨係關心就得，思維都要同步。
利申：做生意 自己都想搵個一齊進步既人

我係佢面前表現到好正面架
自己放工就主動去幫佢做野
放假我去接佢 陪佢做野 做到食飯

我再努力d 去表現正面啦 多謝你呀
我覺得兩個人 情緒係大家互相影響
我好努力 但你老奉曬 或shut me out
我好無助

岩岩出來做野1年幾

分開一陣子先

我都好認同 我同佢傾 我去努力進修自己去助你一把之力好唔好
你不停進步緊 我原地踏步 你唔會嫌棄我?
佢仲同我講 我係要個老婆 我唔會嫌棄你 你做好自己就可以

我已經好努力去了解緊佢個industry架喇
但我大學個degree 個範疇 真係幫唔到佢

我都係事業心重既人 中意運用時間增值自己多過主動花精神搵伴侶
有女仔埋身 無咩感覺都唔想拖累佢而主動拒絕
總括而言 就係唔夠中意個女仔

或者咁講 你too focused on him
你不如放鬆下先
一黎佢又可以掛下你
二黎你又可以調整下自己

我知呀 都唔到我揀
我下個星期就Anniversary
我仲同佢本身話 知你忙唔要求d乜
揀左幾間餐廳 我仲話幫佢book

佢前幾日講分開 我仲以為佢講笑
因為佢成日同我講笑話鍾意左第2個

個晚佢同我講
佢鍾意自己一個

我真係信佢想自己一個

我地2個其實都去到談婚論嫁個階段架喇
霎時咁講 我真係呆撚左
唯有係咁啦 我朋友叫我唔係等 而係要慢慢放低

點捨得

尋找人生有咩意義

我都信呀

所以我真係好傷心
因為你話有第3者 有人做錯事
你有野可以屌鬼 發泄
依家我真係唔知傷心好 定為佢驕傲好

會唔會真係有第三者？

多謝你
佢同我講 假如人生要結婚個個一定係我

不過我依家真係唔想有感情生活

佢覺得分時間俾你係浪費左 情願花多啲時間係自己身上
有時候呢 咩事業為重呢啲就籍口黎架姐 呃到你又過到自己心理關口
佢說服到自己同你 同你分手都係逼不得已 係個有事業心既好男人
但最後佢有幾愛你 明眼人就知
利申 過來人 ex又係愛自己多過愛身邊所有人

嗱 講真 如果佢真係事業有成既話 係荀盤黎 值得等
咁喺呢段時間入面 你都要不停進步 遇到個更愛佢咪走 遇唔到咪搵返佢

我願意等 我真係好愛佢
我只怕佢一去無回頭

食厭左港女

係呀 佢有時間晚晚打場winning架
我番office hour 12點訓教 佢4-5點先訓
我成晚都冇阻過佢

都唔夠自由

我都希望我係港女 叫佢買野比我 發佢脾氣佢tum番我

係就好喇
大家做錯同一樣野

我做錯呢 因為佢壓力大 就可以發脾氣 我say sorry之後都要唔高興一晚收線
佢做錯呢 say左sorry 如果我都冇即時原諒佢 就係變左我要求多多
"都say撚左sorry 你仲想我點"

佢似玩家喎

我真係知無
佢成個schedule我都好清楚
因為好多時約左邊個 要去邊 都係我提佢
我係想做佢秘書幫佢organize野

會唔會就係衰呢樣？仲搞到要分開
真係似有第三者

我估佢自己都唔好受 忙到另一半都無時間好好相處
自己都唔想拖累你先會咁樣下決定
唯一可以做既 就係比對方知道自己其實唔介意捱 大家真係可以坦誠相待 佢有唔開心你係可以聽 唔好自己收埋

比少少時間佢囉 真係愛你既 就算分開左會發現原來掛住你 到時再一齊

佢成日同我講笑話假如鍾意左第二個點算
我話 係呀 你最好話我知添呀
你連打飛機都無時間 你有時間溝第二條女 我讚你叻！

仲有時間打winning 都話忙
有幾撚忙呀...發生咩事你自己都心照啦下話

我講左啦
以前做朋友個時 佢都肯同我分享心事
做左女朋友 就大男人主義 自己背上身
做咩啫

我話我想同甘共苦
唔係淨係共富貴 你畀我陪住你捱啦好無

佢一句 依家都唔係要捱
係我真係唔想有任何感情生活

屌你老母我做錯啲咩

如果你可以背後支持佢（真心）。
佢應該唔會覺得你係一個負擔。
當男人好忙好忙既時候，連佢自己都照顧唔到。
佢會放棄晒所有佢覺得麻煩既野。
睇怕樓主應該唔係賢內助。
不過當佢仲愛你，忙完想起你就會搵番你。

升中四了

咁等下吧

咁巴打我再努力下
工作上幫到佢 打雜同清潔
飯我識煮 (唔撚係濕鳩甜品)
家庭上 我有幫佢維繫

我仲應該點先可以進步自己去助佢一把之力？

我硬係覺得你出左問題 你做緊老婆應該做既嘢 但你唔係佢老婆
女友應該做啲咩？

佢已經嫌你煩（暫時未知原因）想自己一個人（靜下？）
仲中個頭埋去搏佢正式宣佈分手？

知喇知喇

我就硬係覺得係個男既有問題
好多事業型既玩家都係咁樣玩

唔好再中個頭落去喇

於汝寓 娛汝乳？

係佢唔愛你 呢啲只係借口
如果佢愛你 點都會留住你 面對現實啦

玩嫌永遠都唔會主動講分手
拖到個女仔飛佢
又可以同下一個講我事業為重 ex就忍唔住我無時間陪佢飛左我
變左受傷的男人
搏同情
樓主做定最壞的心理準備吧

我同佢過去三年 生活試過大上大落
一早已經變左深厚感情

或者我真係唔識做人女朋友

男人最終唔係要個好老婆架咩屌

我下個星期Anniversary自己慶祝囉咁
佢話 你明唔明呀 大時大節你會care 我唔想你失望
但我真係一啲都唔care 亦無時間care

當我港女 食餐飯啫
但我講緊係聖誕節係佢公司附近食大排檔....

幾深厚都係假 你比唔到新鮮感就冇
男人 最終 係要好老婆
而家未係最終
你可以分左先

就咁聽你講就唔會你問題喇
講真節日食餐飯好閑姐，地點你又就晒佢。
可能佢覺得你阻住佢食其他女掛

邊個既問題其實唔係重點
重點係樓主愛佢 想挽回
而挽回無可能要求個想分手既行動
唯有樓主做嘢

i know that feel
無論佢幾忙幾辛苦，我自己一個人都可以忍受寂莫唔放棄佢，但佢有左份新工之後，就冇點理過我，冇關心過我。

以前出去食飯有傾有講 笑埋啲無聊新聞
自從搞生意後 大家明架啦 其實無收工時間架嘛
就機不離手 即使同我食飯都係
生意partner 成日有新idea 佢依家就係work on緊個新project
所以壓力大到仆街 幾邊野要同時handle
再加上男仔multitasking 唔叻
所以我真係好諒解

我以為我體諒同配合 已經係對佢最好
佢話一個人開心過兩個人
緊係啦
一齊食飯佢都做緊野 我講野成日要重覆幾次先聽
又或者我由公司陪佢做野做到十一點先得閒
我都眼訓啦 點去拍拖

咁你明啦 佢覺得分手係雙贏
佢大可以唔分手當你工人咁洗
你係愛佢既咪得下佢
追人都要時間啦

唔撚講仲以為慶祝Anniversary食餐飯係攞撚左佢條命

呢啲賤人死左都唔駛係恨，拍就拍，分就分。唔好諗籍口。

你男人如果真係唔係識到第2個
應該係進化左既新人類
覺醒左
真係愛佢應該為佢高興

愛情係呢個世界上根本就係on 9既野

唉 我做野挽回
唔去煩佢咪挽回嘅其中一部分囉
屌佢老母 真係好撚傷心

你原諒我真係高興唔出

真係要睇你地兩個可以為大家犧牲D咩

樓主 勸你去轉旅行散下心先

佢發展緊事業 重心已經去左第到
要同佢一齊 你只可以維持表面情侶關係
然後自己搵野去專注 過自己既生活 直至佢需要你
但值得咩？

係咪生意上賺到錢 所以換車 換樓 換埋女友呀

不如殺左我

樓主出街識下其他男仔吧

無法，男人黎計 事業真係最重要。

珍惜生命呀

樓主第一次拍拖？就快一周年紀念？

就係因為愛你先放開你
佢事業壓力大處理唔到 覺得自己同你一齊都只會連累你
所以放開 有時愛得愈大就放得愈開

唔係呀 三年喇下個星期

我好想等佢

講好一齊同甘共苦

你而家一係等
一係搵下一個
第三個選擇係看破紅塵
睇唔到有第四個選擇

佢唔想要你咁辛苦 寧願一個人辛苦好過兩個人 而且佢同你一齊更加辛苦 事業單方面既壓力點都好過愛情同事業兩方面既壓力

第四個選擇：你突然大肚 有左佢既骨肉

個男仔都未必肯掂樓主啦

絲打 一樣呀
佢話係佢自私 想自己一個 唔想拍拖

哦

我最反對就係未結婚就有bb
焗住結婚 屋企咩面都丟曬

慢慢放底囉 越煩咪越反感
佢都唔會為我傷心嘅
我又何必自己情緒崩潰
邊個可憐我
我唔需要觀眾

點撚樣呢？

每日就好似精神分裂
上一秒覺得自己handle 到
下一秒又忽然間喊
好頹

人地當你sp啫
想要咪搵你囉
唔想要咪話事業為重囉

結論係佢唔愛你

見到好多人最後個結論都係

佢唔夠愛我或者唔愛我

唯有係我努力 去冷靜唔搵佢

假如佢愛我
會後悔同埋追番我架可？

認真答
係 佢愛你自然會搵你
你都唔好過份着重愛情 搵多d野做下

認真答
呢啲男人搵返你都唔好同佢一齊

心對佢要硬啲

直覺覺得佢識左第二個
之前有個朋友又係咁，個男既話好忙乜乜柒柒
隔左一次個男既同佢講分手，話想要啲空間
隔左一排個男既已經拖新女
我諗你的定心理準備啦

朋友自己諗清楚只係三年已經咁對我
呢個人係咪值得付託終生

多謝你
我會做最壞打算
多謝曬
我心情平伏番好多

好有共嗚，
半年前試過，當然一齊冇你地咁耐，
如果係有第二個佢果時會比好多signal你同你講話如果有個女仔點點點...如果我識左第二個點點點...，果時佢係比哂呢啲signal我然後慢慢淡出我既生活，連一句分手都冇講過。

過左半年佢搵返我，當時佢有同我解釋返係同左第二個女仔，又會作好多好聽既理由例如我覺得我地果時開始得太快etc（你個case就係話想專心事業，我果個都重事業，呢度唔critic住，下面講），然後又會試探你仲想唔想同返佢一齊，繼而比少少假希望你。

我再重組返，分手原因一黎有新女朋友、二黎佢既事業比我重要（我覺得始終你地既感情，你先可以判斷到佢係咪唔愛你，當然一分手你會不斷為佢護航，時間耐左你自己會睇得通透啲）、三黎自私。自私唔係講話佢以前冇同你經歷啲乜，而係佢唔再願意係可預見既將來同你一齊經歷更多野。

再develop吓，講返上面專心事業，其實如果時間唔夠，係deal with career同感情既時候係會出現問題，問題唔係佢肯分配幾多比你或者你為佢付出幾多先足夠，而係你兩個可以付出幾多努力去解決問題。兩個人既關係自然要犧牲同協調，如果協調都未試過，就咁輕易放手，黎緊就算真係一齊返，根本都會好脆弱，因為大家習慣左有問題就逃避或者分手。

我自己覺得，就算佢未來真係會搵返你/ 你第時仲會想同返佢一齊，你地而家一定要有個方案去解決先，你可以等，但一定唔係無了期咁等。如果一個男人有擔當亦有放你係佢未來既計劃入面，就算你同佢既商議會令佢有壓力，佢都會盡佢既努力去同你傾而唔係向後退。唔好覺得咩「或者有日佢做完野會搵返我呢，直接向我求婚etc」，我好明白呢個心態，我淨係知如果佢口中講既追求事業係要我無條件而佢冇向我作出任何承諾既情況下等既話，咁我到底fight for乜野？你甚至唔係等緊一個承諾。咁樣只係賭注，仲要只係同自己賭，因為對方根本冇落籌碼甚至冇參加賭注，你好彩咪比你等到，唔好彩，輸既都只係你自己。

我之前一直都冇好好咁整理自己思緒亦唔能夠好好反思自己到底做錯咩，睇完你個post同埋巴打既留言終將於發現我最錯既就係太似一個老婆、另一樣就係將所有錯推哂係自己身上。有時啲野唔係睇唔到，只係自己選擇睇到對方好果面而唔願意面對某啲事實。

希望你可以搵佢傾出一個方案（方案我覺得好多，可能一個月見一次、每幾日傾一次電話etc，視乎大家肯唔肯讓步同肯讓幾多），大家有勇氣度過難關，然後好好珍惜緣份。如果佢唔願意去面對，你自己都應該好好考慮將來係咪能夠同一個連承諾都唔願意比既人一齊，如果有啲野根本唔work就要學識知難而退。

我好明白呢啲時候要振作需要時間同有人支持/ 分散注意力 如果你要搵人傾可以加我tg: muzbrown

根本就係唔愛 呢啲只不過係籍口 唔好偉大化佢條仔啦
如果你女朋友有一日話自己學業/事業為重要分手
你真係會覺得佢係因為忙唔想拖累你咩
樓主醒下啦
我男朋友都好忙 有時忙到要整定三文治三餐都係食呢啲
但佢總會盡量抽時間陪我 即使佢自己忙忙下抖十分鐘 都會係呢十分鐘裡面打俾我話好掛住我好愛我 仲話佢每當攰就會諗下而家嘅忙碌係為我地嘅將來嘅幸福而努力就有返動力
即使佢可能唔係時時刻刻陪到我 但都完全俾到安全感我
呢啲先係真正愛你會做嘅嘢
唔係有時間打winning都唔理你再話分手為你好就叫愛

擺到明唔鍾意你啦，鍾意你既點會捨得同你分手，只不過搵個好d既籍口姐，疊埋心水搵返個毒撚幫你埋單啦

哇 絲打打咁大段野
感激你

只係自己選擇睇到對方好果面而唔願意面對某啲事實

呢樣就係我正正做緊嘅野
我不停幫佢搵借口
我需要冷靜下 而唔係癲左瘋狂唔開心

嗚嗚嗚
仲話佢每當攰就會諗下而家嘅忙碌係為我地嘅將來嘅幸福而努力就有返動力

佢以前都話我係佢源動力

人總唔敢面對現實
又唔好咁講 又唔好用埋單呢個字
我唔係個啲濕鳩港女
即使係毒撚 我會照顧得佢好好 而唔係要佢幫我埋單

可能真係壓力太大呢
比啲時間空間佢 等佢諗清楚

我鍾意緊既果個男仔成個腦係事業
亦都因為佢ex gf無法同佢同步進步而飛左人

我想問大家
咁呢種男仔? 係咪唔洗考慮喇 ？

佢唔愛你
講完

有新update
一早應承左同我屋企食團年飯
佢亦都有去 仲好似無曬事
同佢傾左陣
佢叫我唔好諗咁多 佢真係因為壓力大先咁

我話 依家有壓力就咁 第時結左婚點算？ 又掉低我？
佢話 所以結婚真係要考慮清楚

佢同我勾左手指尾 話佢忙到舖頭開張就會無事

我信多佢一次啦

你老母我養狗都唔撚會話忙而唔要隻狗啦，做我隻狗好過做佢女朋友

汪汪

咁就好喇

我都唔知啲人當感情係咩，可以話忙而放棄。咁點解會拍拖？果輪得閒？我聽到真係一巴摑埋去！

心情都叫平伏番
朋友叫我唔好太著緊佢到失去自我

其實我自己都唔知由幾時開始變到咁
我依家再努力d 放底佢

某程度上佢咁努力工作 我好appreciate佢
但佢為工作 為為下最後唔要我 真係唔知讚唔讚佢好

下，你識佢果陣佢已經搞緊，喂！咁無時間唔好學人拍拖啦！呢啲人只係時間管理差，情緒管理差！

old post is so唔識串

我地由岩岩grad 9fingfing
到佢打工 再到佢搞生意
一路一路磨合 係壓力越大之後依家就爆發
係呀 我成日都話佢時間管理差 好撚谷氣
但冇打算改